奇文分享：杯葛立法會還是加入臨立會？看最反對議會的列寧和布爾什維克黨如何辦！

中共擺出分化之計，應該杯葛立法會？還是加入立法會寸土必爭？
我認為無論是杯葛立法會派還是參加立法會派，論點都是隔山打牛，無法解答我心中的疑惑：
如何在民主運動的低潮保存民主運動的火種？
不如，參考最反對資產階級議會制的列寧和布爾什維克黨如何應對沙皇的假民主選舉，了解一下前人的民主經驗，才決定杯葛立法會還是留守立法會！

歡迎藍絲痴線佬負評文章。

push

如果呢個係民選立法會，我會主張留
但呢個係非法委任臨立會，所以不了

小弟學識淺薄，真係睇唔明佢想講咩

如果呢個係合法行為，我會主張去做
但無不反對通知書嘅遊行係構成刑事罪行嘅行為，所以不了

唔好意思，香港飯民無列寧黨既組織同紀律

唔關事
係而家呢班人冇得到民意授權代表我地
佢地只係得4年授權
特別係黃碧雲同白頭佬

同理
香港勇武亦無俄共既軍火
結論是否咩Q都唔做？

個人立場：留唔留都唔多緊要
唔值得因為有人留、有人走而分神
更唔值得為留唔留而分裂

留既，麻煩用所有方法阻礙任何惡法(雖然都會期待)
主張唔留既，大可推動制裁整個臨立會

無組織紀律意味住大把人留底係會被各自收編，最後變成建制既一部分

btw 1907年德國批黃金都未送到來，當然係無軍火，軍火一到列寧黨連立憲議會都唔使參加

香港飯民係失去司徒華之後的選舉機器
相提並論係侮辱了列寧

發現班左膠根本唔用腦，仲想自比列寧你地孟什維克都不如呀

佢係話個重點唔係留定走，係留或者走左之後點樣keep住抗爭keep住大家記得件事，而唔會慢慢冇聲冇氣就消失左。

烏克蘭無政府綠軍毫不自律扮老大哥

收編，佢係軍人，收來都可以用來打你
收多20年湯渣又有咩用？

紀律就成個反對陣營都無架啦

即係keep住叫你班友眾籌課金

泛民有一個相同的就係烏克蘭綠軍

想自比做Lenin同Bolshevik
人唔笑狗都吠

好比唔比
搵垃圾比

如果你仲停留喺「政治倫理」適用於現今香港政壇嘅話
咁你同「和理非非」支持者因為有議員公開講句粗口鬧官員就仆住出嚟割蓆譴責咁同樣有「原則」

其實留唔留真係無傷大雅
對住個無底線嘅極權仲講「政治論理」咁同叫手足對住畜膿都千祈唔好還手一樣咁「警世」 鍾意留咪留唔鍾意咪走 有乜必要為咁無謂嘅嘢嘈咁緊要啊

推一下。

依個唔係政治倫理，而係要透過拒絕中共任命，令臨立會失去合法性。反而泛民接受任命，對抗共毫無用處。

另外，無人想嘈，我只係想問泛民一句，點解唔等埋民調，點解要拒絕同抗爭派商討。

同埋，你啲類比非常差

仲講緊唔參興等於降低legitimacy果班其實訓醒未啊?
呢樣嘢只會對自由民主地方嘅政權先有用 例如支国同北韓不嬲都一黨專政 咁你覺得呢啲政權會唔會怕獨裁手段會削弱legitimacy而令自己倒台? 即係等於話只要大家見到林奠唔都理佢當佢透明 就會令到佢識反醒會改過一樣咁天真

其實依家香港情況都係一樣 呢個所謂政府已經完全唔會放呢啲自由民主價值於眼內
佢地只係得返有武力同嚴刑就可以隨便執政呢種觀念 喺呢個時候仲用傳統民主理念同佢地鬥根本就束手待斃

其實按呢種邏輯 有功能界別嘅立法會已經係違反民主原則
為求令佢失去legitimacy 咁非奶共派嘅人理應唔參選任何地區直選同功能界別嘅議席先啱
唔係嘅話就係endorse緊呢個非民主議會制度 但現實係不論泛民定抗爭派都非常熱衷於呢個非民主議會嘅選舉

btw 你覺得我上邊嘅類比差 係因為你接受唔到原來喺非常時刻仲堅守某啲無傷大雅嘅教條嚟益敵人係幾咁荒謬嘅事姐

對軍人先叫軍火
即係我話如果 如果伏擊白頭佬之流就唔洗用劍既
大家講咩委任唔委任 授權唔授權都唔係重點
唔通火魔果陣又講咩授權行動

最重要係佢地做親都係廢 根本唔得民心
控制左佢哋咪得 比如係知道自己廢又霸住個位會被人打死又或者做埋祭品祭手足 咁咪可以？